(副教授殺妻女案) 被告偷情, 卻拒絕跟妻子離婚

【許金山案】被告拒離婚妻患抑鬱症 死者生前指：丈夫在附近就不能平靜
17:15 2018/08/27

中大醫學院副教授、知名麻醉科醫生許金山涉謀殺妻女案今（27日）續審，許金山亡妻黃秀芬的家庭醫生供稱，黃自2013年底起向她求醫，並曾於2014年5月向她提及曾向丈夫提出離婚，但遭拒絶。

死者的家庭醫生王家恩今供稱，被告許金山的妻子，即死者黃秀芬自2013年11月起向她求醫，主要症狀為失眠，王其後診斷死者患有抑鬱症及焦慮症。

王形容死者於2013年12月再覆診時，情況已有好轉，她看起來非常開心，黃亦提及自己很享受煮食與烘焙等興趣。

直至2014年5月，死者覆診時提及子女發生了一些問題，她亦曾向被告提出離婚，但遭被告拒絕，原因是被告認為死者不能失去他，死者其後覺得每逢被告身處附近時便無法感到平靜。

被告長女許美玲今早作供指，於2004至2005期間，首次與父親的情婦Shara Lee見面，當時Shara到家中為她與妹妹許儷玲補習中文，她在2010至2012年期間開始察覺父親與Shara有婚外情，因兩人聯絡日益頻繁。

她憶述，最初確定父親有婚外情的時候，她感覺有點被背叛，但她亦理解父母已有一段時間沒有在一起，因此明白為何父親另覓伴侶，她亦為母親感到難過。

她指，母親約於2013至2014年夏天知悉父親有婚外情，最初母親感到非常傷心、氣憤，亦會質疑為什麼，後來母親開始不再生氣，漸變得平靜，當時年僅17歲的許美玲，曾充當父母間的溝通橋樑。

人渣

WHO

完美犯罪

咁咪即是完全冇殺人動機，太太又有情緒病

呢單案證供暫時對被告有利

包括屋企有鼠患、雖有婚外情但拒絕和妻子離婚、妻子並非只係揸黃色mini
呢點好重要，即係話被告並非想殺妻換取戀愛自由，否則佢一早有呢個免費機會去離婚
搵唔到殺人動機對被告有利

可能佢淨係唔想分身家呢 殺左老婆咪唔洗分